\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Triceratops}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {95 (10W12+30)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 22,
        dex = 9,
        con = 17,
        int = 2,
        wis = 11,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Trampel-Sturmangriff}
        Wenn der Triceratops sich mindestens sechs Meter weit direkt auf eine Kreatur zubewegt und sie dann im gleichen Zug mit einem Zerfleischen-Angriff trifft, muss das Ziel einen SG-13-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Gegen ein liegendes Ziel kann der Triceratops als Bonusaktion einen Stampfen-Angriff ausführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Stampfen}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine liegende Kreatur. Treffer: 22 (3W10+6) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stampfen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine liegende Kreatur,
%      dmg=22 (3W10+6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Zerfleischen}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 24 (4W8+6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zerfleischen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=24 (4W8+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
